國際是香港反暴抗殖的重要力量

下周五集會】
【本報訊】反送中抗爭遍地開花，大專學界昨宣佈與「連登仔」聯手，把反送中議題推上國際舞台，決定在下周五晚上8時，於中環遮打花園舉辦萬人集會，支持英、美政府推行《民主與人權法案》，制裁損害香港自治權利的官員，並促請英方關注內地違反《中英聯合聲明》。有學生指，香港一向是國際城市，不擔心被指勾結外國勢力。
記者：梁銘恩
由11間大專院校學生會成立的「香港大專學界國際事務代表團」，昨日於灣仔警察總部召開記者會，宣佈與網上連登討論區用戶「我要攬炒」合作，於8月16日下周五舉辦集會，主題是「英美港盟、主權在民」，正向警方申請不反對通知書。

學界代表張崑陽指，集會有兩大訴求，包括促請英國關注中共政府違反《中英聯合聲明》，以及英美兩國通過《民主與人權法案》，制裁損害香港自治權利的官員，例如凍結其外國資產或禁止他們入境。集會邀請資深大律師李柱銘、香港眾志秘書長黃之鋒，以及部份海外人士擔任嘉賓。張崑陽稱，不擔心被批評勾結外國勢力，代表團將陸續約見各國駐港領事，聯繫外國學界、政要和海外港人，爭取更強大支持。

代表團於網上發表「給香港市民」的宣言，指出過去連串反送中運動，除了不分派別、無大台的絕地抗爭者，亦靠一群擁有國際視野的香港人默默奮鬥，使香港不至於淪為內地一個普通城市，法治名存實亡。代表團認為，除了捨棄傳統抗爭包袱，亦要創新地開拓民間外交的路徑。

今晚「和理遊海港城」
宣言續指，五大訴求之首是爭取實行雙普選、拒絕政治篩選，如中共決不撤回人大8.31決定，即使特首林鄭月娥下台、成立獨立調查委員會，過去兩個月的亂局只會一再重演，香港將與中國玉石俱焚。香港作為自由國際城市，抗爭絕非只是港人自主之戰，更是自由世界對抗極權的重要一役。代表團呼籲市民出席8.16集會，與中國極權以死相搏，重光香港。

網上連登論壇用戶「我要攬炒」早前成功眾籌，於英國新首相約翰遜當選日，在當地七大報章和雜誌登廣告，呼籲英政府關注中共違返《中英聯合聲明》，採取相應措施支援香港。

反送中行動一浪接一接，有網民今晚發起「和理遊海港城」行動，呼籲市民到尖沙嘴海港城行街涼冷氣，影響店舖做生意，並可順道向遊客講解事件。

有網民發現，海港城昨已貼出通告，指會盡力確保場內顧客安全，除非有罪案發生，警察請勿進入。而未來周末及周日，於大埔、港島東及深水埗三區都有遊行。